---
sidebar_position: 10
---

# H5P – Fill in the blanks
## Créer un texte à trous

![](img/h5pfilliintheblanks1.png#printscreen#droite#colonne)  

Le module **"Fill in the blanks"** est disponible de manière indépendante dans H5P, mais il est intégrable aux activités :
- Question Set (Quiz)
- Cours Presentation (Diaporama interactif)
- Interactive Video (Vidéo interactive)  

Pour intégrer un texte à trous dans ces activités, il faut passer par leur interface de paramétrage (et pas directement par une activité "Fill in the blanks"). Référez-vous à leur fiche.
 

## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5pfilliintheblanks2.png#printscreen#droite#colonne)
➡️ **Dans votre cours Moodle,** 

**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Fill in the Blanks".**  

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  

➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,** 

![](img//h5pfilliintheblanks3.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un nom** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus.

**2.** **Il est possible d'associer une image ou une vidéo à l'exercice.** Cette ressource apparaîtra en haut de l’exercice.
![](img/h5pfilliintheblanks5.png#printscreen) 
    - La vidéo peut être téléchargée au format mp4, ou liée à partir de *Tubes (.mp4), Youtube ou Vimeo.*
    - L’image doit être téléchargée à partir de votre disque dur en cliquant sur ![](img/h5pinteractivevideo34.png)  
Il faudra ajouter un texte alternatif.  

**3.** **Le texte à trous est séparé en blocs. En toute logique, chaque bloc correspond à une phrase.**  
Dans le texte :  
    - Les mots que l’élève devra entrer doivent être encadrés par des astérisques **.  
    - Si différentes possibilités de réponse existent, séparez les réponses par un slash /  
    (ex. : `*18 juin 1940/18 juin 40*`).  
    - Il est possible de laisser un indice. Celui-ci doit être introduit par deux points :  
    (ex. : `*18 juin 1940/18 juin 40:Le mois et l’année sont attendus*`).  

**4.** **Ajoutez d'autres blocs de texte si nécessaire**.

**5.** **Il est possible de paramétrer des feebdacks** selon le score.


![](img//h5pfilliintheblanks4.png#printscreen#droite#colonne) 

**6.** **Vérifiez les options générales.**  
    - **a.** Par défaut, *Fill in the Blanks* est sensible à la casse.  
    - **b.** Il est possible d'accepter des fautes d'orthographe.  

**7.** **Enregistrez.**  

L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment.

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />